【2021年】【0217 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：食物及衞生局副局長徐德義、衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

強制檢測大廈名單監察
210201 「強制檢測大廈名單監察」暫停更新

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
2月17號或之前要驗
黃大仙蒲崗村道 157-161 號/毓華里 22 號嘉喜大廈
荃灣川龍街 50 號龍華樓
尖沙咀彌敦道 83-97 號/樂道 36-50 號華源大廈
油麻地上海街 286-288 號

有記者會
香港又輸了

hi

2月18號或之前要驗
馬鞍山富寶花園一座
將軍澳新都城一期一座
葵涌打磚坪街1-25號寶星中心A座

有米

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地新一年全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

loose

中中

2月19號或之前要驗
天水圍天榮路 3 號天頌苑頌棋閣
柴灣盛泰道 100 號杏花邨第 26 座

stupid

2月20號或之前要驗
黃大仙蒲崗村道 80 號鳳鑽苑
牛頭角彩霞道 55 號彩頤居 A 及 B 座
油尖旺柯士甸路 15A 號柯士甸大廈
將軍澳銀澳路 8 號和明苑和暢閣

第五波

Hi鬆鬆

西西

呢個係今日既case?

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

今日7點會唔會出招

估計有記者會問疫苗，之後官方回答唔評論。

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

Late again

Des Voeux Road Central

mandy

問返專家

hello
大家今日又可以吹水啦

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10796宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10797宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0216 0000 確診個案：10486 → 10796 (+310)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

ng late

專家食屎啦.jpg

Hi 青青

前幾日至尋日

Ging ging

Thanks
等緊今日新增名單

Linda🦷

Hi

牙祖坐緊監都嚟覆po

rice

點解有3個位

你放大假都開post啦

校長

沒左日日晚上7點賠率賽

叫醒伯母睇茶茶(你)喎

除褲又出嚟

pk tang痴咗線

Des Vœux Road Central

今晚可能有熱身開年賽呢

大

副局彈開啦

01:16宗

linda 今日

730哥哥靚仔啲

salmon

校長又讀稿

Ozil

@old cat

冇著裙

又重讀佢腦細啲野

徐副 把聲係有催眠作用

有冇人知入場所scan code個流程係點？

幾時有Sara

根據恥笑所講，你只要出示掃完果個畫面就可以

即係扮scan再show個頁面俾佢睇

未知，但參考入政府大樓，有個人響門口望下你個screen咁。

屌

就嚟瞓著

入正題未

茶茶

讀完未

咁好簡單姐

咁係咪食晏唔使嘟啫，一D話要，一D又話唔使

cap screen

之前WFH聽瞓着咗好幾次

同病毒講好左食晏唔好搞人

留名

下星期應該係

如果間餐廳做到10點，全日都要
如果6點關門就全日唔洗

除褲局長幾時收皮
好眼訓

唔係wuhancha咩

你快啲代你腦細出黎講多啲野啦

virus： let me 睇睇營業時間水牌先

16宗

同武肺講掂數6點先出黎

原來咁on9

12宗本地

反彈了

暴升

2021年2月16日00:00:00至23:59:59，多16宗確診個案

個on

16
10798-10813
4輸入（10804 賓賓0215cx906,10806 奧地利0215QR818,10810 paki 0215 EK384, 10812 Paki N501Y)

反彈

倍升

又話初步有20宗

N501Y total 38

尋日20初步 今日得番16

點解本地一開始緩和
輸入就即刻升返

2月18日之前都仲係...............

周圍都可以食野，除咗食店。
周圍都可以做Gym，除咗Gym房。
周圍都可以睇戲，除咗戲院。
周圍都可以做美容，除咗美容院。
周圍都可以打波，除咗球場。
周圍都可以跑步，除咗運動場。
周圍都可以飲酒，除咗酒吧。
周圍都可以上堂，除咗學校。
周圍都可以打機，除咗機舖。
周圍都可以開P，除咗Party Room。
周圍都可以封，除咗封關。
周圍都可以睇書，除咗圖書館。
周圍都可以打麻雀，除咗麻雀館。
周圍都可以唱歌，除咗K房。

諗到再加。

唔好以為乖乖地裝咗安心出行就無事呀，佢遲啲放番啲病毒入黎，又大條道理懶有Point咁收緊法例，你幾乖都一樣係無得食飯打機跑步做尖開P飲酒etc。

裝定唔裝，自己諗清楚。

26 from UK
2 SA
1 巴西

10unlinked

封邊區？

4宗輸入
12宗本地 (2宗本地有關連個案 10宗源頭不明)

大爆發了

爆發了

10宗冇源頭
群組ready

不嬲都咁上下 冇乜點留意姐

多到

做乜9呀又

wow unlinked 62.5%

Bravo

10宗

又乙明村明恩樓

Unlink咁高

D高官諗野真係冇邏輯可言

啲輸入個案又多左
之前百幾宗時好似無乜輸入
啲人真係避黎香港?

葵涌消防局+1

因為知香港疫情嚴重所以唔返嚟

屌，仲係咁多不明

好撚慘又要封

unlink係咪多數檢測中心？

好似第一次個比例咁誇張

有就唔會買口罩招標啦

12本地
5女11男 29-72歲
10冇源頭
明恩樓
匯景1座
福華大廈
60-70 金冠大廈
維港星岸
飛鳳街安莉大廈
富泰邨秀泰樓

2相關（消防員、消防員緊密）

好多599J

九成係回港易

unlink數暴升

Unlinked=叫雞叫鴨
too easy

華源大廈

高翔苑高鳳閣

茶茶好快

初步10

10 初步

下星期公司仲停wfh

幾時再突襲

又玩突擊？

2-3冇源頭
1相關 檢疫中心 消防員群組

公務員都冇wfh

個飲茶廢老住富泰

葵涌消防局全局要強姦

為咗可以再谷下個數字

睇黎都係快D封樓

又想聽日唔出嚟

係咪d staff強迫要驗所以又變左10個unlinked

link
unlink

群組準備

葵涌消防局強制檢測

第五波了

樓豬聽日想偷懶

會唔會封區

10宗初步確診個案
其中一單都係葵涌消防局
葵涌消防局要599J

仲係4.999999 波緊

第4波都未完

初步10
回落了

4月中應該又可以wfh

仲有一單地盤工人

暴跌

又燒味餐廳

仲有一單燒臘廚師

荃灣海壩街都好燒臘

er er er er er er er er

3月應該可以啦

冇源頭

地盤 0209最後 0213檢測
燒臘廚師 11同事檢疫 荃灣海霸街都好燒臘餐廳
廣華街廣發商業中心 廚房 9檢疫
11月後失業 34男 新年有拜年 40-50檢疫

荃灣都好燒臘茶餐廳

咪呀屌，四月頭考車路試呀

準備大爆發

裝修 2星期冇返工
文職 啟德道 0210返工 0213發病 有拜年 20檢疫

40-50緊密接觸者

50個檢疫
今舖斷六親

果個消防夠哂不負責任，全局都憎死佢喇

另一單 34歲男 新年多拜年
>40個密切接觸者

呢到唔少巴打都考車延過期

退休
食品廠 0211最後 0214發病

冇做野
家庭主婦 大埔88廣場？？？

好似好多咁咪又係10個unlinked
比例上多姐

拜年群組

又可以再拜過

似乎有幾位真係因為晚市而去檢測

大學已跟隨政府取消 WFH 安排

跟本就唔應該放寬

圓圓護老院？
0215最後 同事食過飯 主要做3樓

我公司仲未update
暫時仲係wfh

住大埔88廣場家庭主婦

早排有個團年11人，入晒竹高灣
今次晒冷50個

本身二月頭考而家唔知變幾時

電氣道譽明軒知客

Chacha is the best

我冇delay, 但已經係上年八月中報名，三月先可以上車

前排新年去買燒味咪gg？

聽日冇記招啦 都俾你講晒

聽日會唔會有記者會

係呀
餐廳keep住每枱2人加6點後冇堂食係可以唔洗安心上路同14日交一次DNA

再另一單
圓玄護養院暨長者日間護理中心護理員

樓主又可以HEA做

24呈報
2離世 189
38出院 10269
301留醫 20危殆 16嚴重

今次做到嘢
但之後要14日先驗一次唔知係咪廿蚊張提議14日

賭乜都得 聽日一定冇

冚家中

原來係圓玄

天后 金殿大厦 御名軒

推呢個

睇黎會靜幾日

再再另一單
天后金殿大廈 御名軒

pin埋都得

係咁講初步case 似唔想開

14日ok啦，7日太難

就係坐緊先得閒

樓豬：搭車遠

HA：尋日早上9時至今早9時多24宗呈報個案
38人出院
20人危殆
16人嚴重

第一題就問苗疫

樓豬心諗 我都未得閒去逗利是

好多發咗病仲去拜年/返工

都好燒臘 藍店嚟wor 祗啦

苗疫

過年之後班大陸人返香港，
深水埗楓樹街本身已拆晒tent（or減少左好多個），尋日突然又開返/多返tent，深水埗出名多新移民，
政府都知咩事啦，死口唔認

彌敦道60-70 金冠大廈
福華街福華大廈
乙明邨明恩樓
飛鳳街及鳳德街41-53號安利大廈（睇地圖有間老人院）

老公都死埋仲有利是逗

圓玄護理安老院?

據了解，其中一位感染源頭未明的72歲男患者（第10808號個案），早於1月15日已有病徵，曾看中醫，但病徵持續；該名長者在發病期間，幾乎每天都去屯門飲茶，每次都通過體溫檢查，直至年初四因為嚴重不適，才傳呼救護車，在醫院接受篩查發現感染武漢肺炎。
CLS

華源係無源頭定相關？

大把國際生唔喺香港啦
一定無可能完全復課

廢老要日日飲茶

咁佢有咩病徵

14日要發病都睇完醫生捉晒去隔離，都唔使強檢搵

應該冇源頭

其實量體溫冇乜用
次次有人中都話有量體溫兼正常
但偏偏啲人就係中咗

之前屯門啲無源頭case唔知關唔關佢事

廢老：我既訴求係去飲茶

量體溫嗰部嘢根本係廢

大陸啲假溫度計，點嘟都係36度

拍手掌個部機其實點解會hit到周圍都係
次次拍唔係low就35.x

我老豆咁上下年紀，都係日日要飲茶

10802 10807 瘋狂拜年

親戚住元朗葡萄園

高溫會長響
啲職員都係話量到唔響
有啲熄左機量當量左

冬天好凍就真係會low 不過發燒就

中咗都唔一定會發燒

今晚會唔會又封區

37.5呀
你坐下涼陣先啦

元朗國+50

君堯BB

和你罰坐

總之發燒就嘟到唔發燒就入我得

所以量體溫都係做下樣

做樣，政府推完都唔會檢討，垃撚圾

小區強檢清零

唔飲茶 你叫我食乜呀

除左時間，重點係人數分別，

晚上10點關門的，要全日安心出行，可以4人一桌。

而本身6點關門，照舊全日只可以2人一桌。

唔睇了 去沖涼

拍手掌根本就唔準啦，大熱天時我都係36度幾，但我標晒汗

一中就50件
係元朗國先得

洗乾淨啲

老母就好d, 會食下其他野
老豆就好鐘意飲茶

都係多塊隔板啫，有日見到有間餐廳一字排開8條友坐埋一齊都得啦

疫苗先o岩

有邊個唔係瘋狂拜年開爬

Virus 注意！

入座前 請先留意 本店營業時間

2021年2月16日00:00:00至23:59:59，多16宗確診個案
4宗輸入
12宗本地 (2宗本地有關連個案 10宗源頭不明)
10宗初步確診個案

599J
沙田乙明邨明恩樓
藍田匯景花園1座
深水埗福華大廈
尖沙咀彌敦道60-70號金冠大廈
紅磡維港．星岸2座
元朗豐樂里6號康城大樓
黃大仙安利大廈
屯門富泰邨秀泰樓
佐敦覺士道1A號
油麻地覺士道1A號高景臺
油塘高超道高翔苑高鳳閣
葵涌消防局

咁多華源

某大公司車場，貨車司機入場要量體溫，D司機係打開車窗伸隻手出黎比個保安離遠量

而家先知係咁
真係理解唔到

跟本所有措拖都係做個樣就算

tgt

嗰部垃圾未見過話發燒

覺士道有一個重覆咗

武肺果然初五就準時開工

死都唔搞中西區

所以話驗員工有撚用
根本唔係源頭堵截

大家都明做吓樣啫

匯景花園咪前排話有劏房果頭

即係懲罰嚟啦

大把山卡啦餐廳照偷偷地做晚市

就係佢勒

武肺𢭃咗開工利是未

水平高

Low反而常見

set咗機率

東方

武肺：啱啱係元朗國逗咗50封

台上所有人打先

好多華源冇檢，罰5千，抵死

林鄭之前入京面聖 係咪一早打咗

唔知又封唔封區

14日潛伏期
唔通日日驗孕咩

啲人low咪照過

樓豬好眼瞓

驚死搞藍絲票倉

叫雞群組

絲絲沖有咩問題

發燒唔俾入姐
幾時話LOW唔俾入

入運動場成日都Lo
連d姐姐都話部野廢叫我直入

都唔明有乜好飲
飲得多就3高 又油 日日食相同既野
佢地都話去飲茶唔知食乜好
但日日都照去

寒底長期LOW

傾好咗免疫

唯有走多幾轉補數

退休成日流流長 飲茶任你坐成朝
唔通去茶記打躉比人屌咩

幾靚

廢佬去飲茶應該係鳩hea
志在坐下，撞下d街坊掛。

官：唔好將疫苗計劃政治化。。。

三位冇人肯答自己會唔會打科興

蝦餃 燒賣 牛肉球

我老豆又唔係飲好耐，都係一個鐘就走， 係唔知點解鐘意飲

打牙骹

D 老人家工作狂退休之後冇興趣

識飲茶唔洗煩你已經好好啦
真係冇性趣個D 日日困獸鬥係屋企煩撚死

好肚餓呀

呃下大家都廢時

信和d實Q唔會睇到個温度。。。。
淨係見人無do就do 返is ok...

十宗unlink咁多

至少都9UP吓冇得揀啦

結左婚已經唔係同住，唔駛煩我

林女士: 迫官員打中國製疫苗係侮辱

問完咁多先1條

藍屍都未必打啦

撥個輪WHATSAPP 一下

排骨飯 夠平

元朗白沙圍地盤

衰的咁講
量體溫都係做樣
而且量唔量好多時己經無人理
而家就係要點樣令登記/不安心做到同一效果
做與唔做就無人理到無人check到

原來消防果度已經1傳4，多得佢唔少

叉燒酥，蘿蔔酥
久唔久食係ok嘅，日日食就唔得

mc覆述錯問題

究竟係咪封區幫手 之後確診

呢個MC咁好 君君冇答佢會提返君君

另一單廚師
廣華街商業中心地下 (冇名)

多謝

01雖然仆街 但係有時都問得幾好
明明prelim仲多過今日總數 都無人問

柴灣人柴灣事

29分鐘 ·

柴灣多老人家，明日開始「安心出行」，如果唔想或唔識掃QR code，我今日問過幾間連鎖食肆，佢地咁樣答

大快活：買外賣都需要登記，門口會有同事登記客人資料。
廉記冰室：買外賣都需要登記，要填form，可選擇職員或顧客自己填 。
嫲孫樂：買外賣都需要登記，要填form，可選擇職員或顧客自己填 。
美心：買外賣都需要登記，門口會有同事登記客人資料。
一粥面：買外賣都需要登記，門口有form，客人自己填資料。

廢老睇咗3次中醫
發病唔舒服仲走去第二間飲茶，好撚醒目啦好傳染自己個活動範圍

咁多unlinked

Mandy

唔係2月4出現病徵，之後先幫手

係邊度飲茶？

遲到

買外賣都要

入鋪就要，19條例規定嘅

疫情反彈

完

聽到話係屯門市中心好日子??
但仲有第2間咩??

住附近

初步599J
大埔88廣場
秀茂坪邨秀晴樓
北角電廠街9-15號聯和大廈 (劏房)
深水埗大南街 [不確定個案 (尼泊爾人士)]

匯景個個係咩背景？岩岩miss咗

發覺次次一公佈放寬就黎料
屌 唔想比人開就咪比希望人

徐德義又鼓勵市民使用安心出行應用程式出入相關處所，重申程式已經第三方保安風險評估及私隱專員公署評估；處所如需登記個人資料，只要是合法公平進行，目的是協助流行病學調查，亦不會違反私隱條例。

原文網址：

今日之後佢就會被消失

每日一鼓勵

又bin c
被人永遠銘記

中西區得山頂係藍

Bottom

係，西環都黃埋

今晚7點有冇狗衝盃？

Central

好似係住富泰，個邊飲開茶，之後又去過好日子？1月中發病，睇過中醫

THANKS 咁都好D

堡壘街和平？

政府會唔會考慮取消放寬

荃灣燒臘店廚師（有11同事要檢疫）
邊間燒味咁多同事

尾聲

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

10宗初步確診個案

6點關門 定係可以繼續做外賣？

你有棍絲打

6點後可以做外賣

（二）如餐飲業務負責人不採取上文第（一）段所列的兩項新增措施，該餐飲處所將屬類別B，負責人須遵守營業限制及規定如下：

（a）每天下午六時起至翌日早上四時五十九分，除特定處所（見附件二）外，餐飲業務負責人須停止售賣或供應供在有關業務的處所內進食或飲用的食物或飲品；及如該業務在某處所（或某處所的部分範圍）售賣或供應食物或飲品，供在該處所內進食或飲用，餐飲業務負責人須關閉該處所或該範圍（視乎屬何種情況而定）。受影響處所將可繼續以外賣及外送方式售賣或供應食物及／或飲品。餐飲業務負責人亦須於餐飲處所入口處張貼告示，提醒顧客不應於餐飲處所毗連的地方進食或飲用食物或飲品；

（b）餐飲處所內的顧客數目，在任何時間均不得超過該處所通常座位數目的一半，並不得有多於二人同坐一桌；及

（c）有關餐飲業務負責人須於其餐飲處所入口處張貼告示，顯示其於指明期間內提供堂食的時間至每天下午五時五十九分為止，可同坐一桌的人數為不多於二人，以及其業務的有關資料（如店鋪地址）。

簡單d講，唔14日交一次DNA同抄客牌就照舊唔變

都係樓豬腦細講到一舊舊嘅錯

mandy有棍？

你唔是mandy

衞生防護中心調查新增16宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至二月十七日零時零分，中心正調查16宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 813宗（包括10 812宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中四宗為輸入個案。

過去十四天（二月三日至十六日）累計新增285宗個案，包括243宗本地個案（其中80宗源頭不明）。

屌
2021年2月17日（星期三）
香港時間18時50分

回升定尾聲

無野好問, PRELIM 可以兩日後先轉正式確診, 假陽性又有可能,
所以今日10PRELIM 聽日應該得幾宗確診

點架你地

今日7點封唔封

七點!!!!!!!

睇黎冇事發生

應該強制檢測都夠
暫時唔封住咯

2021年2月16日00:00:00至23:59:59，多16宗確診個案

4imported
2linked
10unlinked
10prelim

599J強姦
－沙田乙明邨明恩樓
－藍田匯景花園1座
－深水埗福華街72-86號福華大廈
－尖沙咀彌敦道60-70號金冠大廈
－紅磡維港．星岸2座
－元朗豐樂里6號康城大樓
－黃大仙鳳德道41-53號／飛鳳街9-15號安利大廈
－屯門富泰邨秀泰樓
－佐敦覺士道1A號
－油塘高翔苑高鳳閣
－葵涌興盛路77-79號葵涌消防局

廣發商業中心地下
－Bos Vinci Restaurant & Bar
－廣發餐廳

未經證實：舊同事講， 係大快活掃安心出行，買野食有九折

Dllm 變左藍店

消防嗰邊如果出現群組大爆發就真係回升

#10813 non－resident
F38 尖沙咀華源大廈C座

BUILDING LIST UPDATED

食肆員工關連

#10800 M33
residential 深水埗福華大廈
work 荃灣海壩街12號地下 都好燒臘粉麵飯茶餐廳
0212 symptoms 0216 lastday

#10801 M41
residential 尖沙咀金冠大廈
work 旺角廣華街38號地下 阿來東南亞風味
0211 symptoms 0210 lastday

放工返黎啦

好想知周圍去拜年但又中咗招嗰個係咩人
累人累物

都係嘅 搭黎搭去

茶茶同Mandy

順利護老院撤離

#10791
0207 油尖旺 海港城
0207 油尖旺 新港中心 一風堂

#10793
0208 元朗 大橋街市
0210 元朗 宏豐大廈 潮龍園
0212 葵青 葵涌消防局
0213 元朗 日新大廈地下
0214 元朗 元朗商業中心 大快活

#10795
0210 觀塘 淘大商場

#10798
0215 沙田 沙田大會堂平台 美心皇宮

#10799
0212 觀塘 麗港城28座
0215 觀塘 匯景廣場

#10800
0210 油尖旺 安樂大廈
0214 深水埗 北河街市政大廈
0216 荃灣 海壩街 12 號地下 都好燒臘粉麵飯茶餐廳

#10801
0210 油尖旺 廣華街 38 號地下 阿來東南亞風味
0215 油尖旺 美麗都大廈

#10802
0213 元朗 葡萄園

#10805
0212 葵青 葵涌消防局
0214 西貢 景林邨景榆樓

#10807
0212 黃大仙 竹園北邨柏園樓
0213 沙田 迎海第1期2座
0213 黃大仙 帝峯豪苑
0214 黃大仙 竹園南邨富園樓
0214 深水埗 青山道 62D 號地下 雪山冰廳

#10808
0214 屯門 富泰商場 羊城火鍋海鮮酒家

#10809
0213 油尖旺 金巴利道 53-59 號地下 福臨門
0214 油尖旺 華寶大廈 香港老飯店

#10811
0213 元朗 谷亭街 13 號地下 得閒飲茶
0213 元朗 同益街市

長髮樓主

片

樓豬用開邊隻洗頭水
好順滑咁

玫瑰花洗頭水

#10807
0212 黃大仙 竹園北邨柏園樓
0213 沙田 迎海第1期2座
0213 黃大仙 帝峯豪苑
0214 黃大仙 竹園南邨富園樓
0214 深水埗 青山道 62D 號地下 雪山冰廳

多姿多彩嘅拜年活動
會唔會有個#10807群組

雪雪聲helli

4k

正

元朗葡萄園50人拜年聚會

元朗大熱

好葡萄呀

有咩問題？拜年係人權，中咩中囉。防疫左咁耐，大家都休息一下，唔洗咁緊張。

政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處十二個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

現時，在全港所有地區，如有住宅（包括商住兩用）大廈新增一宗或以上確診個案，或其污水樣本檢測呈陽性，顯示可能存在感染風險，均會被納入強制檢測公告。

針對工作場所的檢測方面，如某一個工作場所出現兩宗或以上的確診個案，便會被納入強制檢測公告。

此外，政府曾於二○二一年二月七日就北角英皇道997號惠利大廈作出限制與檢測宣告。由於病毒潛伏期有機會較長，因此有關人士須進行第二次檢測。

早

安心第一拳

安心出行│中年男擬進入彩雲邨麥當勞拒裝APP 職員阻止進入被打傷

好波

我嘅訴求就係要食早餐

陸續有黎

薛永恒說，正研究用低功率藍牙發射器，聲稱在市民「同意」下，經過部份處所時，毋須掃描二維碼，由程式自動記錄出入場所的資料。他指有關功能與大學共同研發，已在大學內試用，冀本月內在市面試用。

薛又指，亦正研究在程式中加入量度步速的科技，例如用家在離開的士之後會提高步速，程式便會自動記錄使用者離開的士的時間。他重申程式沒追蹤功能，政府亦不會刻意查看市民的出行記錄。

技術層面佢係用 iBeacons，類似香港機場app的"室內定位"咁，個app會問你拎藍牙授權，如果你響app按授權，個app就可以經手機藍牙detect到附近的iBeacons來定位。
(如果用戶 唔授權/唔開藍牙 ，都係無用的。)

許樹昌在一個電台節目表示，預計本港下月可以接種兩款新型冠狀病毒疫苗，預料醫管局會負責處理較複雜的復星疫苗，科興疫苗可以由私家診所負責接種。

俾我估中，淨係-70度都知私家醫生冇可能做到，到時成堆廢老衝去打BIONTECH

冇trust講乜都假

前一兩日先畀人搵到認車牌ocr嗰part要射上去server side到做

消息指，政府下午將舉行記者會，交代新型冠狀病毒疫苗接種安排。

原文網址：

食物及衞生局局長認可科興新冠疫苗在香港作緊急使用。

許樹昌:科興與阿斯利康疫苗成效相若

奶呀奶呀奶呀

消失人仕？

打完科興暈咗

你已觸犯国安法

被問到有公立醫院醫護擔心要「半強迫」接種科興疫苗，許樹昌指醫護應可選擇接種疫苗種類，雖然「醫管局分配到邊隻咪打邊隻」，但認為個人選擇「無理由無得揀」。

未來局長都淆底？醫護就可以揀咁市民呢

長者、長期病患者年輕時為建設黨、國、香港付出了不少血與汗。協助此群組先行接種科興疫苗表達了黨對他們的關懷與愛心，亦盡現了中國之百行以孝為先的價值觀。

三萬特權階級快d打

Now <10
無記者會

無不明源頭？

琴日自爆咗

我唔想返工呀仆街

今日unlinked≦4

疫情已完，立即撤銷安心出行同599

好野 疫情受控

全部人拜完年

衞生署衞生防護中心公布，截至二月十八日零時零分，中心正調查八宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 821宗（包括10 820宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗為源頭不明的本地個案，其餘五宗與本地個案有流行病學關連。

第一宗源頭不明個案涉及一名49歲女病人（個案編號：10816）。她於二月十一日開始喉嚨痛和咳嗽，二月十六日到雅麗氏何妙齡那打素醫院求醫。病人為一名家庭主婦。

第二宗源頭不明個案涉及一名43歲女病人（個案編號：10817）。她於二月十四日開始發燒，二月十六日到廣華醫院求診。病人為一名家庭主婦。

第三宗源頭不明個案涉及一名54歲女病人（個案編號：10820），她於二月十二日開始發燒、喉嚨痛和頭痛，二月十六日到社區檢測中心接受檢測。她是圓玄護養院暨長者日間護理中心 （順利邨）的職員，最後上班日期為二月十五日。

議員

咁多家庭主婦

衞生防護中心調查新增八宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
截至二月十八日零時零分，中心正調查八宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 821宗（包括10 820宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗為源頭不明的本地個案，其餘五宗與本地個案有流行病學關連。

第一宗源頭不明個案涉及一名49歲女病人（個案編號：10816）。她於二月十一日開始喉嚨痛和咳嗽，二月十六日到雅麗氏何妙齡那打素醫院求醫。病人為一名家庭主婦。

第二宗源頭不明個案涉及一名43歲女病人（個案編號：10817）。她於二月十四日開始發燒，二月十六日到廣華醫院求診。病人為一名家庭主婦。

第三宗源頭不明個案涉及一名54歲女病人（個案編號：10820），她於二月十二日開始發燒、喉嚨痛和頭痛，二月十六日到社區檢測中心接受檢測。她是圓玄護養院暨長者日間護理中心 （順利邨）的職員，最後上班日期為二月十五日。

過去十四天（二月四日至十七日）累計新增282宗個案，包括236宗本地個案（其中83宗源頭不明）。

柒巫安心擾民
2021年2月18日（星期四）
香港時間14時00分

崇德樓又係喺北河街街市對面

尼泊爾人

no linda today

街市

荒唐鏡

個龍門搬到番大陸

會唔會隔多日又UPDATE 不排除等待外賣既人士不正確佩戴口罩 所以一律需要使用安心出行

點解係由食環署回應？

「食環署回應傳媒查詢時表示，純粹外賣不涉及脫下口罩，顧客逗留時間也較堂食為短，因此只惠顧外賣的顧客或提取外賣的速遞員，不掃瞄食肆的「安心出行」場所二維碼，也是可以接受」

世界末日

今日觀察到
早餐時段 餐廳職員係門口要求客人掃安心底登記資料

但午餐同下午茶時段已經被人無視左
自出自入

同量體溫下場一樣，過一排就冇人想理

有無消失人士講初步？

搵極都冇新po 原來冇記者會

有unlinked都唔開記者會？

記者會都懶得開

尋日交代咗 所以今日唔開

放飯

屌你，玩完啦大陸西又要落離啦

有冇人知交咗檢測包之後大概幾耐先有結果

#10817
0214 深水埗 西九龍中心

#10818
0214 沙田 泓碧3座
0214 沙田 廣源市場

#10820
0211 觀塘 秀茂坪街市
0215 觀塘 順利商場 2 期
0216 觀塘 秀茂坪商場

似係 一係就買餸

然後好快就會係啲凍肉搵到毒

有冇人知幾多康復個案？反映到病毒重病率

應該係睇下有冇狗掃場
冇就算數

收到 淨外賣嘅黃店發達了
特別係齊柏林熱狗

凍肉廠我估都好污糟

遲啲如果有人中招, 開箱唔知會有幾多個鄭月娥

齊柏林有D鋪有堂食

omg 自膠

5日內共有16宗「假陽性」結果，包括8宗於1月29日進行的教職員及學校宿舍員工特定群組檢測、4宗來自2月1日天水圍天恒邨恒樂樓的強制檢測行動、4宗來自地區流動採樣站及社區檢測中心樣本。有關市民經覆檢後已全部出院，無辜受影響的「密切接觸者」亦隨即離開。

人為錯誤都唔祭旗

陳笑恥明明之前電台話入餐廳範圍就要

我15號交，依家都未有

我想問吓其實啲指定區域係咪已經唔存在?

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

港台第二宗

香港電台教育電視中心一名助理編導，今晚接獲衞生署通知檢測結果，初步確診感染新型冠狀病毒，正等待衞生署安排送院治理。

港台發言人表示，這名員工在本月10日最後上班，工作地點主要在教育電視中心地下辦公室，期間有戴口罩。

發言人說，教育電視中心明早會進行深層清潔及消毒。港台亦會按照政府指引，安排相關員工進行檢測或進入隔離營，並繼續協助追尋可能屬「密切接觸者」人士。

是日599J
大埔寶鄉街 88 號 88 廣場
深水埗大南街 315-319 號崇德樓
觀塘秀明道 101 號秀茂坪邨秀程樓
沙田小瀝源路 63 號綠怡雅苑第 1 座
元朗日新街 5 號日新大廈

而家全港都係新增一宗就全幢強檢
指定區域都冇意思

//港大內科學系傳染病科主任孔繁毅稱，群體免疫受不同因素影響，包括接種時間、其後抗體水平不同及病毒變種，參考流感例子，市民要反覆打針或反覆感染才能達群體免疫。他說難透過打一次疫苗建立群體免疫，料數年才達到，市民未來兩三年或要繼續戴口罩，但部分措施或可適度放寬//

所以我都話，有啲人想大家一直戴口罩落去

市民要反覆打針或反覆感染才能達群體免疫

專家快D叫政府開關等D南非英國乜Q變種都黎哂咁好快冇事

佢條友係咪想為佢有份既港大疫苗鋪路？！

全港都係指定區域

運輸及房屋局局長陳帆接受商台專訪時，指中港澳通關的先決條件是新增確診回落至穩定的單位數，而過境市民亦可能要先接種疫苗。

但係啱啱check強檢大廈 有60幾條友冇去驗

二○二一年二月十八日
納入強姦公告的大廈名單

新增一宗或以上確診個案的大廈
1. 香港新界大埔寶鄉街 88 號 88 廣場
2. 香港九龍深水埗大南街 315-319 號崇德樓
3. 香港九龍觀塘秀明道 101 號秀茂坪邨秀程樓
4. 香港新界沙田小瀝源路 63 號綠怡雅苑第 1 座
5. 香港新界元朗日新街 5 號日新大廈

唉

男子干擾檢測樣本被捕 消息涉華大基因假陽性事件

咁快搵到人屈佢？

搖下個樣本就變陽性

好似CHOK珍珠奶茶咁咪變超級傳播者

啲樣本搖一搖就有問題
咁樣點送去化驗所

港台繼本月14日有一名髮型師確診，昨晚（18日）再多一名助理編導初步確診，其最後上班日期為2月10日。港台內部消息指出，該名助導過去兩周主要在教育電視中心、電視大廈化妝間及外景工作。港台今早（19日）稱接獲衛生署通知，2月9日至11日曾到訪港台電視大廈化妝間的所有人，包括員工、節目主持及嘉賓等，均須進入隔離營接受檢疫。

本報正向衛生署及港台查詢需要檢疫的人數、有多少節目受影響等。翻查資料，勞工及福利局長羅致光曾出席2月11日播出的《議事論事》，本報正向勞福局新聞秘書查詢羅致光需否檢疫。

《議事論事》主持、立法會前主席曾鈺成回覆本報查詢稱，暫未收到衛生署通知要隔離檢疫。他早前向本報表示，確診的髮型師沒有為他理髮。

>10

Cable: >10

爆唔上sosad

暴增

衞生署及醫院管理局今午4時半舉行疫情記者會，衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮和醫院管理局總行政經理何婉霞出席。

咁樣